Consideriamo un sistema costituito da due corpi puntiformi $P_0$ e$P_1$ aventi ripettivamente massa $m_0$ e $m_1$, definiamo la loro posizione evelocità rispetto a un sistema inerziale $\mathfrak{R} \{O,\bar{i_1},\bar{i_2},\bar{i_3}\}$, siano quindi $r_0$ e $r_1$ le posizioni e$v_0$ e $v_1$ le velocità dei due corpi. Dalla seconda legge di Newton,ricaviamo:\begin{equation}\begin{array}{l}\dot{v_0}(t)=\frac{Gm_0m_1}{m_0r^3}r(t) + \frac{1}{m_0}F_0(t),v_0(0)=v_{00}\\\\\dot{v_1}(t)=\frac{Gm_0m_1}{m_1r^3}r(t) + \frac{1}{m_1}F_1(t),v_1(0)=v_{10}\end{array}\end{equation}dove: $r(t)=r_1(t)-r_0(t)$, $G=66.7x10^{-12} m^3kg^{-1}s^{-2}$ è la costante digravitazionale universale, mentre $F_0(t)$ e $F_1(t)$ sono due forze esterneagenti sui corpi.Nel caso di un satellite orbitante intorno alla terra, una massa è moltomaggiore rispetto all'altra e, quindi, sia $r_c$ il centro di massa del sistemacostituito dai due corpi, la sua accelerazione $\dot{v_c}$ risulta essere:\[r_c=\frac{m_0}{m_0+m_1}r_0+\frac{m_1}{m_0+m_1}\]\begin{equation}\dot{v}(t)=\dot{v_1}(t)-\dot{v_0}(t)=-\frac{G(m_0+m_1)}{r^3}r(t)+\frac{1}{m_1}(F_1(t)-\frac{m_1}{m_0}F_0(t)),v(0)=v_0\end{equation}\begin{equation}\dot{v_c}(t)=\frac{F_1(t)+F_0(t)}{m_0+m_1},v_c(0)=v_{c0}\end{equation}Poiché la massa della terra è molto maggiore rispetto quella del satellite,$m_0>>m_1$ le equazioni diventano:\begin{equation}\dot{v}(t)=-\frac{\mu_0}{r^3}r(t)+\frac{F_1(t)}{m_1}, v(0)=v_0\label{eq:2body_acc}\end{equation}\begin{equation}\dot{v_c}(t)=0, v_c(0)=v_{c0}\end{equation}dove $\mu_0=Gm_0$.Il centro di massa $r_c$ lo si può approssimare al centro di massa della terrae, poiché la sua accelerazione è nulla, possiamo considera un sistema diriferimento centrato in esso. L'equazione \ref{eq:2body_acc} riscrittanel nuovo sistema di riferimento è nota come equazione ristretta del problemadei due corpi.