Adesso teniamo conto delle perturbazioni che l'orbita del satellite subisce,andando quindi a calcolare la risposta forzata, considerando la non sfericitàdella Terra e la presenza delle forze non gravitazionali. Vi sono diversi tipidi orbite che possono essere realizzate, nel nostro caso l'orbita saràelio-sincrona, quindi i raggi solari andranno a colpire sempre la stessa facciadel satellite. Poiché la direzione Sole-Terra ruota per tutta la duratadell'anno solare, il piano orbitale non può rimanere fisso nello spazio, ma lalinea dei nodi deve ruotare, introducendo così il moto di precessione. Per fareciò bisogna far ruotare l'asse dei nodi per mantenere il piano orbitale semprecon lo stesso angolo ripetto la direzione Sole-Terra\begin{equation}\omega_s\approx \frac{2\pi}{365.25\times86400}\approx 0.2 \ \mu rad/s\end{equation}Un'orbita di questo tipo è non kepleriana, ma possiamo sfruttare leperturbazioni esterne per assicurarci il moto di precessione. Si può dimostrareche grazie alll'appiattimento terrestre, ad una specifica inclinazione del pianoorbitale, dipendente dall'eccentricità e dalla lunghezza del semi-asse maggiore,il moto di precessione viene perseguito in maniera naturale. Considerando ilnostro caso, ovvero un'orbita ad una bassa altitudine e una piccola eccentricitàe considerando la costante $J_2$, definita come la seconda armonica zonale (essarappresenta l'appiattimento ai poli del globo terrestre), per assicurarci ilmoto di precessione l'orbita dev'essere di tipo quasi-polare.Come accennato in precedenza è necessario tenere conto di ogni causa che puòmodificare l’orbita del satellite. I principali fattori di cui tenere contosono: le anomalie del campo gravitazionale, le forze elettromagnetiche, e leforze aerodinamche o di attrito. Focalizzeremo l'attenzione sulle forzedi attrito (drag forces), ovvero le perturbazioni causate dalle molecoledell'atmosfera rarefatta. Azzerare queste perturbazioni è lo scopo del controllodrag-free.In base alle proprietà della superficie del satellite, inclusa la suatemperatura, le molecole dell'atmosfera incidono su di essa in due differentimodi:\begin{itemize}  \item Riflessione speculare (o elastica), avviene quando le molecole  rimbalzano sulla superficie senza scambi di energie, ciò implica che la  velocità del satellite $\vec{v_0}$ è complanare alla velocità $\vec{-v_r}$ con  la quale impattano le molecole e gli angoli di incidenza e di riflessione sono  uguali\begin{equation}\vec{v_r}=v_r(\cos{\alpha \vec{n}}-\sin{\alpha \vec{t}}) \nonumber\end{equation}\begin{equation}\Delta \vec{v_s}=((\vec{-v_r}\vec{-v_r})\vec{n})\vec{n} +((\vec{-v_r}\vec{+v_r})\vec{t})\vec{t} = -2v_r\cos{\alpha \vec{n}}\end{equation}  \item \end{itemize}%2) Diffuse (or thermal) reflection, when the particles hitting the surface lose% all energy, and 2%they may leave the surface with a kinetic energy per unit mass 0.5vd depending% on the surface temperature θ s through the ideal gas law (3.100), now written as%2%0.5vd = Rθ s / M a . Molecular re-emission may occur in any direction, but in% the average [4] the momentum per unit mass aligns with the surface normal, i.e. vd = vd (θ s ) n , which%now implies a momentum exchange including a tangential component as follows%Δvd = ( ( −vd − vr ) ⋅ n ) n + ( ( −vd − vr ) ⋅ t ) t = − ( vr cos α + vd ) n −% vr sin α t .